\begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    $I$ & 慣性座標系 \\
    $D$ & 飛行器參考座標系 \\
    $p = \begin{pmatrix} x,y,z,\phi,\theta,\psi \end{pmatrix}$ & 位姿資訊 \\
    $p_l^d = \begin{pmatrix} x_l^d,y_l^d,z_l^d,\phi_l^d,\theta_l^d,\psi_l^d \end{pmatrix}$ & 目標負載位姿 \\
    $p_m^D = \begin{pmatrix} x_m^D,y_m^D,z_m^D,\phi_m^D,\theta_m^D,\psi_m^D \end{pmatrix}$ & 標記在$D$中的位姿 \\
    $p_l = \begin{pmatrix} x_l,y_l,z_l,\phi_l,\theta_l,\psi_l \end{pmatrix}$ & 負載的位姿 \\
    $p_d = \begin{pmatrix} x_d,y_d,z_d,\phi_d,\theta_d,\psi_d \end{pmatrix}$ & 飛行器的位姿 \\
    $\dot{x}_m^D$、$\dot{y}_m^D$、$\dot{z}_m^D$ & 標記在$D$中三軸向速度 \\
    $\dot{\psi}_m^D$ & 標記在$D$中旋轉速度 \\
    $\dot{x}_l$、$\dot{y}_l$、$\dot{z}_l$ & 負載三軸向速度 \\
    $\dot{\psi}_l$ & 負載旋轉速度 \\
    $\dot{x}_d$、$\dot{y}_d$、$\dot{z}_d$ & 飛行器三軸向速度 \\
    $\dot{\psi}_d$ & 飛行器旋轉速度 \\
    $v_x$、$v_y$、$v_z$、$v_\psi$ & 三軸向和旋轉的速度命令 \\
    \hline
\end{tabular}